80後樓市新手 成功上車再變身包租妹 擁13租客 月賺7萬元

【買樓攻略 】80後的Kathy短短幾年間，從上車新手變成包租妹，每月靠收租賺取可觀的被動收入。她在YouTube頻道「第一桶金 Day Day Gain」上分享自己如利用物業幫自己賺錢的心得，吸引不少迴響。

買樓攻略 低買高賣再低買 賬面獲利140萬元

早於2016年，Kathy剛完成了一個投資課程後，適逢樓市進行調整，她便把握機會上車，以355萬元購入了荃灣區一個舊樓單位。 3年額外印花稅期（SSD） 過後，Kathy趁樓市仍處於高位，便於2019年中以560萬元高價沽出荃灣舊樓單位，賬面賺205萬元，完美示範了「低買高賣」的買樓攻略。

然而2019年尾開始，香港樓市受到社會運動及新冠肺炎疫情左右夾擊，表現非常疲弱。Kathy看準時機入市，以低價420萬元買了港島筲箕灣一個近50年樓齡、390多呎的單位，幾個操作便成功將140萬元放入袋，更再次擁有物業在手，成為業主。

Kathy表示筲箕灣的單位是用來放租，因為她觀察到很多上班族都在港島東區工作，所以附近的租樓需求非常大。Kathy於是入則申請，將390多呎、兩房一廳的單位，分隔成3個套房出租。從影片可見，Kathy在裝修方面下足了功夫，房間顯得非常精緻；其中一間房間的面積更有百多呎，擁有一廳一房，能滿足租客需要。

Kathy還表示承租了尖沙咀一個持牌賓館，更將之改為長租套房，繼續營運下去。片中分享，Kathy單靠筲箕灣和尖沙咀的2個個單位，便已經有13個租客，每月的租金收入約7萬元，搖成一變成為「包租妹」。

3招技巧成功月月收租

租金生意達到如此規模，基本上靠租金收入已可生活無憂。片中，Kathy分享了3招管理及經營租務生意的技巧：

租金比市價低。Kathy解釋，低過市價的租金能增加租客續約的意欲，減少空窗期出現，確保持續、穩定的租金收入，更能省卻空窗期出現時需支付的額外費用如清潔費、裝修費等。

主動關心租客。Kathy指出業主應視租戶為朋友，在能力範圍內幫助他們解決生活上面對的問題，從而建立良好的關係，並大大增加他們續租的意欲

不斷學習、吸收知識。Kathy指出，不論做任何投資，都要事前做足功課，以及了解本地法例，以免誤墮法網

物業投資專家Anthony在片中指出，Kathy的單位是典型港島區收租筍盤。步行5分鐘便可到港鐵站，地點和位置非常方便；附近社區設施配套完善，如筲箕灣東大街，附近食肆林立，能夠滿足不少人的飲食需求。

Anthony又指出，雖然單位的樓齡差不多接近50年，但正因如此，價錢非常便宜，租金回報顯得非常高。加上，單位於港島地區，即使樓齡有點舊，但市場需求和交投都頗為活躍，是值投資的對象。

低買高賣都叫攻略

屌我睇到都突一突
個樓市冇跌過 一尾升
邊個位入都低買高賣啦

咁後生有幾十個租客收成7皮野一個月
算係幾成功，幾多連登仔做到

早於2016年，Kathy剛完成了一個投資課程後

月收7皮租
一年要交10萬稅
係我就唔會咁張揚

呢排都賺夠,想教大家一條發達嘅橋:
做任何交易低買高賣

不過人哋真係有做足功課又有儲錢
有咩好屌

你可以話自己好成功係個樓市到搵到錢
我係不滿佢低買高賣就叫攻略

咁樣我都可以出書教人投資
好簡單架
低買高賣

係勁既 係人地失業果陣 幫人地一齊搵工 交租比自己 抵你賺喇

首先你層樓係公司名

幫人執CV，搵埋工，咁好包租妹邊到搵

其實市場上甘多教買樓，買股票，又話自己幾多千萬或過億身家，幾十層樓揸手，咁點解重要出來開班教學，去環遊世界凉下春袋好過啦

一野踢爆左,咁好搵做咩要出黎分享搵錢方法

你俾1千萬我買樓 5年之後就做到
佢呢個攻略基本就係叫儲錢
做下功課睇下未來邊個位多配套
睇樓 岩budget 擺係到等佢
升值賣賺差價
呢幾個部份我服佢儲錢個part者
其他位有邊個唔識？

早於2016年，Kathy剛完成了一個投資課程後
賣廣告咋唔好當真

九唔撚搭八
人哋淨係講緊低買高賣嗰個point

開班no risk穩賺
點解唔賺埋

btw 條女第一舊錢邊度嚟冇人講

冇本講經

355萬樓大把人都買得起啦
洗乜特別講

假到出汁！

其實個女仔就係號稱一買一賣荃灣樓賺200萬，之後即刻換港島50年以上舊樓左劏房，相當於套現金左幾十萬。跟住包租漢口道賓館來分租，一個月全部租出就賺皮幾，租唔出蝕死佢！

頭果3球點黎架先

當佢第一層樓賺200萬係真，賣買一次費用、裝修、幾年供款利息都侵蝕左三分一。何況佢港島層超舊樓仲跌緊～～

第一桶金D樓神視頻簡直係神棍匯聚！

係個個識，但有冇膽量做又係另一個問題

連登仔：雞

總結就係
1:買樓》賣樓
2:買樓》劏開出租

鬼唔識咩 洗撚你教

揾命搏架

你睇下低買高賣蘋果個班比人拉左啦

炒貴晒啲樓

真, 佢有無講佢第一幢樓首期點嚟?

廣告

倫敦金個個都話自己睇入10萬

Show車show錢

垃圾藍屍Anthony

連登仔：其實唔難

Ching 首先你要有錢買到第一層樓

on9其實買車位收租好過 租屋比人

一開始就有三球
唔洗睇了

低買高賣都好拎出嚟講

七萬淨袋呀？去稅局舉報啦

星期二買10萬股隻SPI，星期三40蚊放曬，一日攪掂，輕鬆

成日營住個旁白會爆一句 時下既學生哥放左學究竟鍾意去邊？

正呀 炒樓整劏房發達真係好勵智 繼續炒高d啦
留名等睇話自由市場明買明賣好正常

辛苦打工儲(做雞)

市場要散貨就要出依d鱔稿
有乜討論價值

買賣樓賺到200萬
我就唔信一炮過再揼落去舊樓做劏房
翻新保養唔洗錢？
冇返一千萬本都唔洗諗

13租客收租都煩鳩死啦
白衫女一定煩過閪d 談吐

家人支持 (父幹)

香港社會無進步就係因為咁

尖沙咀個層樓又唔係買

搵夠啦想比大家賺

好悶
咪又係樓市效應
佢做乜撚職業都無7皮架啦

由頭到尾 買左一間50年港島舊樓炸嘛

尖沙咀係租上租

死劏爛劏

識個朋友生個弱智仔 用佢名抽新樓 full pay左
過左ssd賣賺1球
你不如請教個弱智仔點樣投資

樓係唔應該用黎賺錢
屌你老母

炒貴晒樓,仲要間劏房
有冇人性

香港地有人性啲話番你無上進心，佢地賺呢啲錢不知過得幾安樂

成班分租仆街

請問湯房是合格的嗎？

有樓唔用黎勞奴人
唔通擺係到自己番工？

勞役*

出租劏房都講到咁風光

問題係間劏房

連登仔好酸好酸

買樓都要上投資課程

有冇人起到劏房地址
要報比屋宇署執法

我都feel到

炒炒炒

香港每14個人就有13個幫人打工

呢期賺夠想比人賺下?

突破盲點！

無講最重要o既首期點黎，按揭 月供幾多

兩條女都好似中左輻射咁撚樣

首先，你要有錢俾首期買舊樓，最小要俾35%

唔咁揚之後點開班教人收學費

突破盲腸

以低價420萬元買了港島筲箕灣一個近50年樓齡、390多呎的單位，幾個操作便成功將140萬元放入袋，更再次擁有物業在手，成為業主。

No ssd?

你以為低買高賣咁易咩

大把連登仔日日aapl tsla 高買低賣

適逢樓市進行調整，她便把握機會上車，以355萬元購入了荃灣區一個舊樓單位

香港人成日唔識finance講投資

又唔講initial investment幾多
又唔講借左幾多mortgage

成日淨講return唔講risk
如果呢班人做buy side一定日日LBO

炒樓有咩社會貢獻
全民做社會寄生蟲
綜援人士公屋加綜援都係搶香港每月萬幾蚊
呢個炒樓寄生蟲搶香港每月七萬

理性討論
當你比1球首期
供2.5m
鳩計3年150k息80k稅當半個佣160k
都成390k
咁比佢賭贏抵無計啦
至於放租就要睇埋後市啦
裝修3套要重新走電走水管
隨時500-600k
佢而家應該仲未收返成本
做二房東就仲on9
租唔爆都隨時輸返轉頭
根本就大家賭緊後市
呢70k都係成本咋

可唔可以幫手執返濟？

其實睇樓講到好難同好易earn money. 其實只係個勢坐順風車，好多人早年都係家啦 而家炒唔到啦，唔會有以前個重升。

劏房而家都唔掂啦
經濟又唔好
租金都跌緊

憑自己本事(做雞)都係叻女嘅

調乜整吖 跌果5%就話調整

想係股票市場賺錢唔難
低位買入 高位賣出
牛熊賺錢攻略
0.01買 再高價賣出

屌佢老味

80後 差唔多啦 第一間上車300幾萬
又唔係屋企人送層樓比佢 屌炒賣另一回事

明賣明買係正常，唔正常係個價同個政府

呢個真 佢地上左車邊會理咁多 等香港爆攬炒啦

Kathy於是入則申請，將390多呎、兩房一廳的單位，分隔成3個套房出租。

好多人問我，喂Brian

80後真係好好命水....

好嘔心一定有人話我葡萄佢地

80後 40歲仲包租妹
閪都皺哂皮

Kathy剛完成了一個投資課程後

完

係人都識炒樓啦 有錢比到首期的話

想知佢租嘅賓館幾多錢

大把連登仔排隊等奶閪

一次性交租你去唔去馬？

屌完包租婆做包租公你制唔制？

屌成世都屌

呢d人死左落地獄

錢從何來

狗仔式賺返嚟

高檔過儲蓄保嘅又

劏房

因為佢地想自我滿足，佢地想justify佢地既成功係因為自已既特質
如果唔係 個個都知佢係暴發戶

留名

其實80後都已經40歲

後生又敢搏，無乜好屌啦，好多人都識，但無人敢做

同埋知道佢班學生唔會學到佢 2020年仲炒樓? 你期望D樓仲有得升個TRIPLE? 200尺1000萬?

見到 課程 兩個字已經可以唔洗睇

利害

出租樓要5成首期wor

不事生產
香港就係咁樣玩撚完